Simplifier au maximum :

$\frac{e^{-2x}e(e^x)^5}{e^{x+4}}=\frac{e^{-2x}e¹(e^x)^5}{e^{x+4}}=\frac{e^{-2x}e¹e^{5x}}{e^xe^4}=\frac{e^{(-2x)+1+5x}}{e^xe^4}=\frac{e^{3x+1}}{e^{x+4}}=e^{3x+1-(x+4)}=e^{3x+1-x-4}=e^{2x-3}$ 

$e^{-x}(e^{2x})^{-3}e=e^{-x}e^{-6x}e=e^{-x-6x+1}=e^{-7x+1}$ 

$\frac{e^{3x-2}}{e^{3-2x}}e^{5-x}=e^{3x-2-(3-2x)}e^{5-x}=e^{3x-2-3+2x}e^{5-x}=e^{3x-2-3+2x+5-x}=e^{4x}$  

$(e^x)²+\frac{1}{e^{-2x}}=e^{2x}+\frac{e^0}{e^{-2x}}=e^{2x}+e^{0-(-2x)}=e^{2x}+e^{2x}=2e^{2x}$ 

$\begin{flalign}(1+e^x)²-(1-e^x)²=(e^0+e^x)²-(e^0-e^x)²=e^0+2e^0e^x+e^{2x}-(e^0-2e^0e^x+e^{2x})\\=e^0+2e^x+e^{2x}-(e^0-2e^x+e^{2x})=e^0+2e^x+e^{2x}-e^0+2e^x-e^{2x}=4e^x\end{flalign}$ 

Résoudre dans $\mathbb{R}$ :

$e^{x+1}e^{3x}=1\Leftrightarrow e^{4x+1}=e^0$ 
Grâce à la propriété $e^a=e^b\Leftrightarrow a=b$ je dois résoudre l'équation :
$4x+1=0\Leftrightarrow 4x=-1\Leftrightarrow x=-\frac{1}{4}$ 
Donc $S=\{-\frac{1}{4}\}$

$\frac{e^{x^2}}{e^{3x-3}}=e^1\Leftrightarrow e^{x²-(3x-3)}=e^1\Leftrightarrow e^{x²-3x+3}=e^1$ 
Grâce à la propriété $e^a=e^b\Leftrightarrow a=b$ je dois résoudre l'équation :
$x²-3x+3=1\Leftrightarrow x²-3x+2=0$ 
Je calcul le discriminant afin de connaître le nombre de solution :
$\Delta=b²-4ac=(-3)²-4*1*2=9-8=1>0$
Il y a deux solutions réelles, puisque $\Delta>0$
$x_1=\frac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}=\frac{3-\sqrt{1}}{2*1}=1$ 
$x_2=\frac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}=\frac{3+\sqrt{1}}{2*1}=2$ 
Donc $S=\{1;2\}$ 

$\frac{(e^{x-3})^{-2}e^{-1}}{e}=1\Leftrightarrow \frac{e^{-2x+6}e^{-1}}{e^1}=e^0\Leftrightarrow \frac{e^{-2x+5}}{e^1}=e^0\Leftrightarrow e^{-2x+4}=e^0$ 
$-2x+4=0\Leftrightarrow -2x=-4\Leftrightarrow x=\frac{-4}{-2}\Leftrightarrow x=2$ 
Donc $S=\{2\}$ 

$(1-e^{x-3})(2e^x+5)=0$ 
$1-e^{x-3}=0\Leftrightarrow-e^{x-3}=-1\Leftrightarrow e^{x-3}=1\Leftrightarrow e^{x-3}=e^0\Leftrightarrow x-3=0\Leftrightarrow x=3$ 
 $2e^x+5=0\Leftrightarrow2e^x=-5$  
 Donc $S=\{3\}$

Rapide évaluation test :
Ex 1 :
$f(x)=e^{4x}\frac{14e^{12x+2}e^{3-x}}{7e^{5x+5}}=e^{4x}\frac{2e^{11x+5}}{e^{5x+5}}=e^{4x}2e^{11x+5-(5x+5)}=2e^{4x+11x+5-(5x+5)}=2e^{15x+5-5x-5}=2e^{10x}$  

Ex 2 :
$e^{-5x+10}-1\le 0\Leftrightarrow e^{-5x+10}\le e^0\Leftrightarrow -5x+10\le0 \Leftrightarrow -5x\le-10\Leftrightarrow x\ge2$ 

$(6x-12)e^{5x}<0\Leftrightarrow\frac{(6x-12)e^{5x}}{e^{5x}}<\frac{0}{e^{5x}}\Leftrightarrow6x-12<0\Leftrightarrow6x<12\Leftrightarrow x<2$ 

Ex 3 :
$f(x)=(8x+2)e^{9-4x}+6$ 
$f'(x)=8e^{9-4x}+(8x+2)*-4e^{9-4x}=8e^{9-4x}-32xe^{9-4x}-8e^{9-4x}=-32xe^{9-4x}$ 