Exo : 
$F(x)=\frac{x²}{2}$ et $f(x)=x$
Je sais que $(\frac{u}{v})'=\frac{u'v-uv'}{v²}$
$F'(x)=\frac{2*2x-0*x²}{2²}=\frac{4x}{4}=x=f(x)$
Donc $F$ est une primitive de $f$

$F(x)=xe^x$ et $f(x)=e^x(x+1)$
Je sais que $(uv)'=u'v+uv'$   
$F'(x)=1*e^x+x*e^x=e^x(1+x)=f(x)$ 
Donc $F$ est une primitive de $f$

Soit la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R^*}$ par $f(x)=\frac{e^{2x}(2x-1)}{x²}$ 
a) Soit la fonction $F$ définie sur $\mathbb{R^*}$ par $F(x)=\frac{e^{2x}}{x}$ 
Je sais que $(\frac{u}{v})'=\frac{u'v-uv'}{v²}$ 
$F'(x)=\frac{2xe^{2x}-1e^{2x}}{x²}=\frac{e^{2x}(2x-1)}{x²}=f(x)$ 
Donc $F$ est une primitive de $f$
b) $F(1)=\frac{e^{2*1}}{1}=e²$ 
Je sais que si $F$ est une primitive de $f$, alors $G(x)=F(x)+C$ est aussi une primitive
Donc $G(x)=\frac{e^{2x}}{x}-e²$ s'annule en $x=1$ et est une primitive de $f$ 

$f(x)=x³-2$ 
$F(x)=\frac{x}{4}x⁴$ est une primitive

$f(x)=3x²-\frac{3}{x²}$ 
$F(x)=3\frac{x^3}{3}-3(-\frac{1}{x})=x³+\frac{3}{x}$ est une primitive

$f(x)=\frac{1}{x⁵}=x^{-5}$ 
$F(x)=\frac{x^{-4}}{-4}=\frac{1}{-4}\frac{1}{x⁴}=-0,25\frac{4}{4x⁴}=-\frac{1}{4x⁴}$ est une primitive

$f(x)=\frac{3}{x}=3\frac{1}{x}, x\in]0;+\inf[$ 
$F(x)=3log(x), x\in]0;+\inf[$ est une primitive

$f(x)=-sin(x)$
$F(x)=cos(x)$ est une primitive

$f(x)=\frac{2}{\sqrt x}=2\frac{1}{\sqrt x}$ 
$F(x)=2*2\sqrt x=4\sqrt x$ 

$f(x)=(2x-5)(x²-5x+4)²$ 
$\begin{align*}F(x)&=\frac{1}{3}(x²-5x+4)³\text{ est une primitive de f}\\&=(\frac{1}{3}x²-\frac{5}{3}x+\frac{4}{3})(x²-5x+4)²\\&=(\frac{1}{3}x²-\frac{5}{3}x+\frac{4}{3})(x⁴-5x³+4x²-5x³+25x²-20x+4x²-20x+16)\\&=(\frac{1}{3}x²-\frac{5}{3}x+\frac{4}{3})(x⁴-10x³+33x²-40x+16)\\&=\frac{1}{3}x⁶-\frac{10}{3}x⁵+\frac{33}{3}x⁴-\frac{40}{3}x³+\frac{16}{3}x²-\frac{5}{3}x⁵+\frac{50}{3}x⁴-\frac{165}{3}x³+\frac{200}{3}x²-\frac{80}{3}x+\frac{4}{3}x⁴-\frac{40}{3}x³+\frac{132}{3}x²-\frac{160}{3}x+\frac{64}{3}\\&=\frac{1}{3}x⁶-\frac{15}{3}x⁵+\frac{87}{3}x⁴-\frac{245}{3}x³+\frac{348}{3}x²-\frac{240}{3}x+\frac{64}{3}\\&=\frac{1}{3}x⁶-5x⁵+29x⁴-\frac{245}{3}x³+116x²-80x+\frac{64}{3}\end{align*}$ 

$f(x)=\frac{x}{\sqrt{x²+1}}=0.5*\frac{2x}{\sqrt{x²+1}}$ 
$F(x)=0.5*2\sqrt{x²+1}=\sqrt{x²+1}$  

$f(x)=x²e^{x³}$ 
$F(x)=\frac{1}{3}e^{x³}$ 

$f(x)=cos(5x)-3sin(3x-1)$ 
$F(x)=\frac{1}{5}sin(5x)+cos(3x-1)$ 

$g(x)=3x²+ln(x), x>0$
$y'=6x+\frac{1}{x}, x>0$
$g'(x)=6x+\frac{1}{x}, x>0$
Donc $g$ est bien une solution de $y'$ 

Trouvez les solutions de l'équation différentielle : 
$\begin{align*}-2y'+23y&=0\\-2y'&=-23y\\y'&=11.5y\end{align*}$ 
Les solutions sont $f_C(x)=Ce^{11.5x}, C\in\mathbb R$ 
Mais $f(1)=2$ 
Donc : 
$\begin{align*}f(1)&=Ce^{11.5*1}\\Ce^{11.5}&=2\\C&=2e^{-11.5}\end{align*}$ 
En conclusion :
$f(x)=2e^{-11.5}2e^{11.5x}=4e^x$ 

Trouvez les solutions de l'équation différentielle : 
$\begin{align*}-2y'+23y&=5\\-2y'&=-23y+5\\y'&=11.5y-2.5\end{align*}$ 
Or je sais que pour les équations fonctionnelles de la forme $y'=ay+b$ les solutions quelconque sont $f(x)=Ce^{ax}-\frac{b}{a}$ 
$f(x)=Ce^{11.5x}-\frac{-2.5}{11.5}=Ce^{11.5x}+\frac{5}{23}$ 
Mais $f(0)=-1$ 
$f(0)=Ce^{11.5*0}+\frac{5}{23}=C+\frac{5}{23}$ 
$\begin{align*}C+\frac{5}{23}&=-1\\C&=-\frac{23}{23}-\frac{5}{23}\\C&=-\frac{18}{23}\end{align*}$ 
En conclusion : 
$f(x)=-\frac{18}{23}e^{11.5x}+\frac{5}{23}$ 